林卓廷辭職前最後抗議 會議廳外掛直幡批林鄭「禍港殃民」「遺臭萬年」

立法會大會今早續會，民主派未有參與，民主黨林卓廷於會前在會議廳外掛出寫有「林鄭禍港殃民」、「月娥遺臭萬年」字眼的直幡。

林卓廷指早已準備這個抗議行動，原本打算在林鄭月娥於立法會宣讀《施政報告》時展示直幡，惟對方以各種藉口押後，故認為今日是「最適合的時機」。他稱這不是民主派的行動，純粹是他個人的行動。

他斥林鄭月娥是「千古罪人」，強推反送中惡法及《港區國安法》，更主動向中央要求「DQ」民選議員，令香港步入「萬劫不復」的狀況。他批評林鄭月娥昨日於記者會上的發言為「歪理」、「謊話連連」，指立法會議員有《基本法》賦予的憲制責任，「唔係話你哋呢啲行政機關DQ就DQ」，直言感到憤怒。他強調政府不經法律程序DQ民選議員，將損害國際社會對香港的信心，又相信將會有更多國家為香港發聲。

閱

如果全體泛民去海外成立流亡議會，我願意捐錢支持

好叻呀

勇武

咁幾時每人行動，退黨呀？

*個

勇武！代表香港人心底話！

咁捐畀ㄧ直打緊國際線嗰班海外手足啦
泛民9成議員有專業背景、資格 -- 做咗咁撚多年高薪厚祿 都仲好意思吓吓要人幫
海外嗰班後生 個個都揾前途甚至條命搏